= Pangrama

Un Pangrama es una frase o texto que contiene todas las letras posibles del abecedario, crear un pangrama que usa la menor cantidad de letras posible es un excelente reto para la mente. Por ejemplo un pangrama en español es : _El veloz murciélago hindú comía feliz cardillo y kiwi. La cigüeña tocaba el saxofón detrás del palenque de paja_. Los pangramas son comúnmente utilizados para mostrar fuentes tipográficas, ya que todas las letras del abecedario están presentes. (Ver Referencias)

== Codeeval Reto 37

En este reto nos dan como entrada un texto, donde cada línea es una frase diferente, tenemos que analizar cada nueva línea y ver si están en ella todas las letras del abecedario, si es así entonces la frase es un *pangrama* y debemos mostrar *NULL* como respuesta, de lo contrario mostraremos las letras que faltan para que la frase sea un *pangrama*

*Entrada:*

A quick brown fox jumps over the lazy dog

A slow yellow fox crawls under the proactive dog

*Salida:*

NULL

bjkmqz

El programa en python queda de la siguiente manera:

[source,python]
----
# Programa para mostrar las letras que le faltan a una frase para ser un pangrama
# Solución por GoSo (Alejandro Aguirre Soto)
# importamos las librerías
import sys
# llamamos a nuestra clase pangram
class pangram:
    # abrimos el archivo de texto por el argv[1]
    with open(sys.argv[1], 'r') as test_cases:
        # creamos una nueva variable tipo texto con el abecedario en minúscula
        alphab = "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz"
        # para cada nueva línea de texto
        for line in test_cases:
            # creamos la variable res (respuesta) tipo texto
            res = ""
            # para cada letra en el alfabeto
            for ch in alphab:
                # si la letra no está presente en la línea de texto,
                # la comparamos toda en mínuscula con la función lower()
                # entonces añadimos la letra que no está a res (respuesta)
                if (ch not in line.lower()): res += ch
            # después de haber iterado por todo el abecedario
            # si no encontramos ninguna letra es decir si res = ""
            # entonces imprimimos null
            # de lo contrario imprimimos res, o mejor dicho las letras encontradas
            if (res == ""): print ("NULL")
            else: print (res)
# acá finaliza nuestro programa
----


== Referencias
https://es.wikipedia.org/wiki/Pangrama[Wikipedia, la Enciclopedia libre]

== Link del reto
https://www.codeeval.com/open_challenges/37/["Pangram" en CodeEval]
